《紐時》：台灣政治地位尚未確定 反對中國強制統一 美國4個軍事部門都有現役人員駐紮在台

《紐時》：台灣政治地位尚未確定 反對中國強制統一

2019-04-12

〔即時新聞／綜合報導〕台灣關係法40週年，美國前眾議院議長萊恩率政要團訪台，美媒也對此進行報導，認為台北美國商會晚宴被看做是美國支持台灣的訊號，還提到美國認為台灣的政治地位尚未確定，反對中國強制統一。

《紐約時報》報導，過去兩週，美國、台灣、中國因為總統蔡英文過境夏威夷、共機越過海峽中線、台美軍購等議題發生多次言詞交鋒，並稱中國可能會對台動用武力，而美國認為台灣的政治地位尚未確定，反對中國統一的企圖。出席晚宴的美副助理國務卿米德偉指出，美國將繼續堅定履行對台灣的所有承諾。

報導表示，美國在台協會在台灣設立戒備森嚴的新館，就法律層面來看，該協會是非營利組織，工作人員都非現役人員，但協會發言人孟雨荷聲明，2005年以來，美國4個軍事部門都有現役人員駐紮在台，這番發言被推測是向中國傳遞的訊號。
<自由時報>